我係護士學生，同行學生同埋護士都覺得抽痰宜單野好有嫌疑

抽痰條管咁軟

邊有可能咁易搞到移位

唉，做學生永遠都係用黎製旗

我唔係話偏幫個學生

但d 妓者全部將個責任放曬落個學生到真係好仆街

HA真係好撚黑暗

各位讀緊既小心

佢地係針到個學生抽痰呢件事
但唔係針到個學生

因為D Tutor,staff既責任係睇住個student

你唔會覺得其實個學生只係替死鬼？

試過俾icu護士死隊爛隊條管

除非你拎到實質嘅證據出嚟

懷疑姐

無， 因為東華學生坻死

其實 HA 有冇分邊啲工作學生做得
邊啲要人睇住先做得，邊啲唔做得？

點解

我覺得件事唔係咁簡單

我懷疑只係搵個學生做替死鬼

學生出事搞死左人(唔會用醫死人呢個字眼)
而家連屌下都唔得？

睇下港珠澳條橋都推個技術員出黎告

鉛水事件比人告既係水喉匠

做細一定係食死貓

pharmacy: 你唔執錯藥就唔會有同事check錯啦

屯門醫院 是鳩旦啦

冇勢力真係

tmh 當學生係屎係狗係消耗品是常識吧

但妓者真係好仆街

咁個學生除左釘牌之外
有無刑事責任?

未知

係咪new trache.....

個學生會唔會有咩影響?會唔會出到黎畢業冇人請或者釘牌?

如果中科冇出黎爆料，肯定比MTR告緊

唔夠人手推學生做
無限loop

岩岩睇左幾篇
有D矛頭直指學生

其實出事個個病房上上下下都已經盡哂力去保個學生
而家HA個重點唔係話係個學生整死個pt
而係個學生自己走左去抽個trach pt
只係啲新聞講到係個學生搞到咁
根本當時成個病房都冇人話要怪佢

妓者

祭旗

唔熟醫院運作
但個學生可以無啦啦自己決定幫個病人抽痰架 ?

Sorry

應該係啲讀非大學既護士學生先會攪到咁？點會咁唔小心 做緊實習應該會驚呢樣錯驚嗰樣錯 樣樣都唔太敢掂至係 點解會攪到人都死埋咁恐怖

哇 又嚟陰毛論

你退學去做神探啦 柒頭 見習痴使

唔熟護士，但我想講一個學生係prescribe 任何treatment之前一定會同要同你個mentor/supervisor/ce report,更加唔洗講做suction里啲invasive既野

聽講做實習 抽痰呢d 野睇你做過一兩次見你識做
就要自己做 唔做比人屌 問野比人屌 叫人睇住又比人屌 得罪上面比人fail retake 甚至無得畢業
實習仲要無錢當正職咁做
咁你話呢d 關唔關政府資源事 關唔關政治?
無人出黎屌係因為過左實習先開始叫有錢搵
出黎屌完無人請讀左幾年 白做左幾年邊個制?
呢d 先係真正應該去發掘既新聞題材
去暗裏採訪下係咪實習被迫係無人睇住既情況下局做呢呢d 野 掘下醫管局有幾黑暗
不過而家d 記者咁閪懶 又奶共 邊會做呢d 題材

當你樣樣都做得好成個ward都覺得你好叻你就自然自信心大增
覺得自己咩都handle到唔洗人幫
係到你出黎做有返咁上下經驗先知其實自己好撚多野唔識好多野要學好大機會整死人
利申 : 個人經歷

個學生比人屈唔出聲? 0分重作

依家自稱見習天使嗰班柒頭 真係當自己聖人咩

錯就係錯

竟然搬啲on 9 陰毛論 出嚟 推卸責任 ?

樓豬你都係退學啦 , 第日咪撚出嚟害鳩人

我老豆都做過氣管造口手術。基本上出院後都係佢自己去抽痰，如果係有危險絕對唔會俾病人自己做，更何況係實習學生

依啲陰毛論 真係笑撚死人

人講 HA 黑暗 , 佢又學人講 HA 黑暗

返嗰少少日子實習, 毛都未撚出齊就話黑暗

陰咩謀係現行機制之下
死左人咪左死左人囉 咁又點
香港既護士醫生全部都係聖人唔會犯錯
就算出錯都因為人手不足 錯係正常
但同時絕對唔可以輸入外國醫護
因為外國醫護唔夠香港專業 人多左反而仲死
唯一解決方法係增加薪酬福利比香港醫護

點解護士學生會出事
因為學生未有資格 唔會影響同護士呢個集團

屈學生?

你老豆一定被專處理氣管造口既護士assess過知佢有能力照顧自己先會比佢做

支那人，垃圾
還是偉大的美國先進

成班陰謀論，邏輯又無，推理又無，證據又無
我覺得，我認為
連登低質到

下 再出聲唔怕以後冇得撈？

講自己意見都比人屌

睇嚟 轉頭 又有新會員 出嚟話識個學生 , 又吹水話真係被人老點去抽痰架啦

再唔係就係 涉事學生係 佢朋友個朋友 , 得罪左病房老細, 要誅死佢

個人意見 ?
你咁撚大個人 都仲 on 9 9 ? 學咩人做護士 ?

你依家係作出一個無證據既指控呀 on 9 仔

原來 樓豬係假膠

唔知出依啲 post 係咩居心呢 ?

代表大部分連登仔講ge , 非三大是原罪

理論上，指引好似係乜嘢都要人帶

現實上，抽痰係護士做嘅最基本工作之一，技巧同危險性亦偏低 （比起其他工作），有氣道造口嘅病人氣促抽痰亦都係極基本嘅護理，如果個學生連呢樣嘢都唔做 / on99 等大佬嚟到先做，實俾人批鬥到仆街，到時候傳媒一樣會話延誤治療。
如果新聞嘅資料無錯，根本邊個去到都會出事，就算 IC 級去做都無分別，只不過咁啱個學生做就有位入

下 你就假膠

收皮啦。

懷疑都on9?

懷疑唔可以講出黎？

有evidence就唔係懷疑啦

但連登好多後門狗

出ward
姑娘:識唔識trach suction
同學K 呀
姑娘:咁你幫我去XX抽

老老實實,所有妓者好似寫到個學生無被人mon住 係大錯,但要mon既話,倒不如rn自己做番

無醫學底既鳩up容乜易
做好自己事就得 行內人明就算
同行外講咁多做乜 特別係香港
佢地覺得自己係通才 醫生都要行埋一邊
何況係護士學生

nursing好似係 cu/poly > ou/hku >>>>> 東華

東華呢單野應該足以搞死佢地

你問連登仔先，
個po 一講醫療一定有堆人入黎插東華明愛ou先
三大有光環 所以後門狗唔可以屌 , 家下你明規矩未

正垃圾

真 笑死人 再講突登插死條友屈你?
連一個學生都識講唔會咁易走位
咁撚簡單嘅事你學生唔會做錯
咁老屎忽更加唔會做錯啦
鳩講都有一堆人算先好笑

個學生唔好彩姐。
就算係醫生埋去抽痰，條喉如果真係咁鬆都一樣會甩
俄羅斯輪盤黎

如果你講學生質素先， 東華收分隨時高過三大asso 仔

抽痰呢d簡單程序
家屬 菲傭 甚至病人自己都做得到
叫個學護自己做一d都唔奇啦

平時d指引寫到有咁麻煩得咁麻煩
搞到班前線既完全跟唔到
一到有時個陣就話班細既冇跟
總之d管理層就冇錯既

總之玩法就係staff 責任要睇住， 平時無事唔睇無所謂， 宜家有事責任走唔甩

知唔知點解保險係香港撈咁掂 同時又神憎鬼厭

其實好岩香港人

就係口講乜都得 到出事果時先拎 黑字白紙呢樣果樣

你唔跟規矩 所以呢樣唔賠得 果隻唔賠得

家下道理差唔多

屌，係醫院寫份指引玩9自己姐
唔通同病人傾下計，搣個橙都要睇住呀？
但傾計搣橙你都可以話係Nursing黎架喎

invasive treatment 一定要睇

講緊搞死東華nursing
做乜姐你

學護係tuns定咩先 如果係tuns果種學護既話 係staff黎個喎
抽痰根本係真係忙既病房係預tuns/學生自己做
個patient咳得好勁聽到痰聲係預你會去幫個patient抽痰 抽痰=篤手指呢d簡單野
如果個病房咁都忙 學護咩都要問要人mon住先做得咁個病房要多個人做乜？
何況個病人死都唔會係關抽痰事 所以係ha想怪落個病房同個學護度
學護自己做suction根本係正常

如果個病房咁忙

東華已經死左好耐喇
你見個po一出東華個名個個爭住屌

落手嗰個係佢 走唔甩

學生:姑娘得手睇一睇我抽痰嘛？
姑娘:得㗎喇之前睇過ok你去啦
學生:但HA有protocol...
姑娘:

唉

真係慘

咁黑暗全部學生一齊退學啦，搞大件事佢，夠唔夠膽先？

冇追post, 睇到單新聞，第一時間同老豆老母都覺得個學生好慘
正常呢d 野都要有人睇住啦，點會要學生自己做

抽痰好難錯到咁交關
個人工氣道未必係學生既技巧/手勢搞到佢移位
反而係大大力咳到移位既機會大d
如果真係既話邊個做都一樣瀨野

tmh不嬲最黑暗
有事冇事都屈學生
學生唔係親生仔既話全部都係狗
總之呼吸都有錯
個風氣係班撚樣唔會覺得學生黎係幫到手
而係當你發洩工具
真係狗也不屌
派你去實習既話真係自求多福

抽痰 發現有問題 report比staff知
正常程序呀大佬
三個星期之後條友死左
怪個學生？公唔公平呀
除左搵替死鬼之外仲有咩原因？

明顯係有underlying cause令病人嘔血 情況差緊
差在係邊個行埋去stimulate 到發現到
普通一條suction catheter 好難抽痰抽到嘔血
任何procedures 係學生本身都做開做熟 冇護士睇住根本好正常
係咁插邊間U/school train 出黎真係好不智

好閒姐，close suction都抽過無數個
記者炒作，ha搵人祭

利申無出過事

個學生好慘就真

而家乜撚世界
做大既可以則則膊
下下推條替死鬼出尼當解決左？

姑娘:屌你老味咁撚多嘢講
肥鳩你practicum

呢個真
Hku學護行內人見到都驚
出名廢但態度好差同掛住打港大醫學院飛機

傻豬黎ge 根據某d cluster 的protocol
tuns除左換片連wound都唔dress得
但事實上？「同學你year幾呀 唔係咁都唔識做呀嘛？唔洗睇啦 你自己做就ok」
到出事果陣？

正常嘅suction force 點樣抽到病人嘔血？除非係唔正常嘅force 再將枝tube 插到最入啦

都係個句，公佈左個死因先知

只係覺得妓者好仆街

咩都屈曬落學生到先

起左底 樓主護士學生黎
怪不得幫同行

人地咪一早講左，洗咩起底

話就話nursing廢

我讀緊 nursing新3大 （鯨魚，明愛，東華）
都識唔少人狗衝去HONGKONGU

職業有分高低 但唔會有分係咪偉大或者高尚㗎 好多人都傻下傻下以為醫生、護士一定有醫德 你望下HA班賤人先啦 請勿on9

最後係到同班垃圾記者講聲 屌你老母啊 乜撚都唔知就寫到個學生錯曬 祝你班仆街死全家

HA同政府不嬲都大撚把指引要前線同下層跟，就好似免責聲明，又水蛇春咁撚長又限制多多，有事起上黎啲大粒高層唔會上身，前線同下層咪食撚晒屎，但係前線下層如果跟足指引做既話實慢撚到仆街，同唔洗做無咩分別。
仲有，佢地指引好撚鍾意朝令夕改，正垃圾。

邊係個學生搞死個病人
用下腦睇清楚啲啦

Hku nursing 差過ou嘓唔該

護士係咪要俾錢出黎做intern 貼錢翻工架其實

一切都係等死因裁判決定係咪個學生抽痰係直接死因姐
不過抽去到死隔成20日 應該好難證明有直接因果關係 個學生最後大多數唔會有事 只係宜家比人當左替死鬼
btw護士學生自己抽痰真係非常普遍 我自己都試過
本身staff都唔夠人叫你做 所以係唔會有個人企定定睇你慢慢做
不過如果係d高危case我一定會拉住mentor逼佢睇費事出事

根本依個所謂師徒制係好有問題
你一日唔改善人手，班學生就愈多機會發生依d 事

同埋你話d staff 忙，都算
但我見過Mentor 同學生對曬更
跟都無跟過個學生就去寫appraisal
仲要寫衰人
依d 咩制度嚟？

講到會夠人手就唔推學生做咁
人手點都係唔夠架喇

即刻俾人交返幾日更先
以後無運行

mentor表示：我得閒睇你我就自己抽啦
你抽成5分鐘 我面罩都唔戴抽30秒隊兩嘢搞掂啦

各位同事，要睇～～～住個同學做～野～喎～～～～～～
有人話我地唔～跟 PRO-TO-COL喎～～～～～～～

又係波台狗

發夢有staff 話係替死鬼，個ward 想整治d student 好耐

你以為做新聞係記者自己覺得係，然後求其做幾個訪問就出得街？
知唔知research要做幾耐？你估係memo子啊而家？
好多媒體一直做緊各類偵查，唔通人哋未完成就通街話畀人聽自己查緊咩
呢單嘢先揚咗一日，如果咁快有媒體話查到真相，你都唔知信唔信好啦
何況一日咁多單大嘢，件件事都諗到要查或者有時間查咩
你想記者幫你咪主動報料囉，好多大嘢都係普通市民approach媒體先至被揭發架啦
喺你鬧記者懶同奶共之前，不妨諗下你腦海中嘅醜聞有幾多係由記者搵返嚟？
唔係明報、蘋果、有線等等，你會知道特首候選人僭建、泳總foul走游得最快嘅選手、沙中線工程問題、建制派入到區議會freeride......？

唉

東華宜一兩年都收分高左好多

都仲比人咁搞

Hi,妓者

我係啊 想點？
除咗指出我嘅身分之外，有咩回應？

點睇傳媒偏向件事咁針對個學生

仲有行外人唔識只會當係個學生搞出問題

利申 我都好支持爭取公義既記者

係醫院唔請定學生覺得太辛苦所以去老人院

好正常。你試下今次角色係醫生

成單野唔同玩法

分分鐘屈反病人本身已有病 之後話所有程序正常

冇錯，宜到係香港

妓者唔應

醫管局萬歳

醫生萬萬歳

連運動員都黑箱既香港

你講一大堆廢話都只係rationalize篇報道未經證實就寫衰人
多謝你咁誠實
"何況一日咁多單大嘢，件件事都諗到要查或者有時間查咩"

關sir好波

其實真心建議政府cut HA budget

反正成日醫死人

建議將cut 左HA 既budget 直接派俾市民

好過益d。A 字撲既高層。醫生

利申： 香港醫生已經貴絕全球

新聞話係Year 1護士學生，year 1就要出ward啦咩？

咁記者係咪行外人？大家都係尋晚先收到消息咋喎
現階段只能夠報道眼見嘅事實，
咁的確係學生喺冇監督下抽痰，的確係違反指引，有咩錯？
大家都未100%肯定責任喺邊個度嘅時候，咪報道返表面嘅事實囉。
有心查都需要時間，要探口風、搵個案、搵證據、約受訪者、問政府答覆，絕對唔係兩三日做到嘅嘢
你哋憑個人經歷同認知，去judge傳媒點解到而家都唔報道真相（講緊係尋晚先公布嘅事件），交畀你做，你又做唔做到？

你哋識得鬧傳媒唔探討護士嘅真實情況，但你哋咪一樣唔明白記者嘅真實情況
淨係做即日新聞已經夠你返9個鐘再加OT
呢排又登革熱 又眾志 又高鐵 又殺人
研究都需要時間架

當記者爆到啲猛料，你哋就一齊抽水一齊鬧，
記者未報到你想知嘅嘢，就話人哋懶同奶共
見到呢句真係屌出聲
香港記者出名畀狗做，人工又唔係高，懶就唔做呢行啦

ou世界第一，nursing同kongu醫生同級

咁你講下邊份報道係「未經證實就寫衰人」，而不符合事實？
係咪大部分媒體都係咁？
而家你哋嘅推測係咪真係「經證實嘅事實」？
下下淨係靠懷疑就唔使睇新聞啦，睇連登9up都得啦

等自己人查自己人？

Up乜鳩啊

其實起少條戇鳩三跑已經夠你出成年糧

手足肯講人話

學生撚有牌釘 正常會釘team ic牌 btw 記者係仆街 如果條喉一早移位 通知team ic是常識吧

垃圾妓者 祝你全家不得好死

冇得釘咪搞到你出唔到囉
搞學生成本就最低

咁又係 剩係個病房肥你clinical performance 夠做

你又知，又做代表呀你

琴日開始先係格離post捉左幾個笠水hku仔

咪睇下你地知識勁定我呢d廢西經驗有用囉

今年好似個個cluster都收唔少

根本唔夠人叫你做，凶你係咪唔想畢業，但有鑊就話你做乜自己掂！

Year1學生邊敢自己做 學校第一堂就教做咩都要問過ic 先

唔好理啲亂屌波台畜生
哩啲post永遠有人想引戰想阻止理性討論

而家病房仲要學生抽痰？

簡單野啊

幫你翻譯:
記者人工唔高implies操守都可以唔使要
implies學護抵撚死

淨係針對緊呢件事
唔好諗住講其他

喺嗰21日入面醫死咗咪搵個學生祭旗囉

呢個post 入面
真係有返d資歷既護士都唔知有冇

有d可能係學護or 年資淺護士就識d唔識d
有d 行外人就直頭9 up 當秘笈

成個post d內容都豪無營養

其實好多指引都要求要睇住做
但係屌你啦 入到去做個個都忙撚到仆街
無人理指引架 要學生自己做
好人d會教下你先
另外嗰d就周圍唱下 唔識做又係度阻頭阻勢
當中表表者就特別係屯門醫院啦

利申：
女朋友都讀緊護士
目前實習過三間醫院
屯門醫院係最最最最撚閪一間
RN閪 AP閪 佢哋自己全部嘢唔跟程序做
但有時學生學佢地唔跟住做俾人屌
之後跟翻程序做又屌做得慢

重點丫

呢隻波台狗周圍吠
得樓主你理佢
block咗好耐喇

不嬲捉細果D

其實想知外國護士學生placement模式係點
@Cefoxxxxxxx可唔可以講下

因為之前上網睇，好似係一個學生跟住一個護士成更咁

好橙呀 做學生都要被法 btw 唔好跟車太貼

痴l線

個學護可能做咗替死鬼，可能要搵個人交代下，東華個面一句聲都無出

有Fd 今年喺屯門醫院護校last year
又喺屯門醫院做實習
好似連續番十幾日，假都無一日
超級痴線，我極度懷疑有無犯法

我心諗第日出嚟真正做，應該有錢無命享

關sir

人地記者工作辛苦啊

唔比佢轉移下視線人地落唔到台

你以為做新聞係記者自己覺得係，然後求其做幾個訪問就出得街？

人唔笑狗都吠
其他國家記者係點我唔知
不過香港既記者特別係報導同醫療有關新聞既絕對係垃圾

間間都D唔同
second year真係跟住個護士佢做咩你做咩
third year開始有自己patient load...佢預你有common sense唔識唔肯定既話會問人

直接quote黃子華句搵食啫，犯法呀？我想㗎？算啦，打一大段嘢咁多字唔係諗住耍得走我哋吖嘛？睇牌版重多字啦

唔知搵邊個
身份係學生no pay又唔關勞工處事

唉，宜行好撚閪

話說咁啱呢句嘢黃子華都係用嚟串啲狗仔隊

就算唔信記者
但係你上網up幾句，我都好難信你既版本
你地成班同學&同行應該出黎做番d野，幫個學護伸冤

高層只會驚醫生

護士周街都喺
少一個，第二個補上
有咩事肯定推比護士
醫生有咩事肯定推比護士

一年可能都唔知有幾多個
只喺新聞無報

唔想屌連登仔on9 都唔得

樓豬擺明 on9 假膠， 竟然有咁多正評？

你班傻閪真係無撚用

真係畀你依個on9 仔笑死， 我追擊波台狗變左我係波台狗。 你老母生左你依啲無腦既智障真係可憐

連登仔真係廢撚到

樓豬自稱nursing學生

但連一句 technical既野都無講過

再加上佢過去出過post講自己讀垃圾科

成班on9 仔竟然可以 畀佢主導左個方向。 無撚柒用架啦你地

好似係調查緊件事，所以唔方便出聲

樓豬根本一睇就知 唔係nursing學生既口吻， 咁都有一班傻閪支持。 真心笑死人

睇住個水喉佬食晒全部罪坐監

中科唔爆料，過幾年被發現就到佢有排坐

最低層一向任人魚肉

.

Nursing唔係垃圾科？

會唔會好似香港啲學生round obs, I/o, round片
狂做routine, 少做街主野？

我想講我成個practicum連邊個係我mentor都唔知 appraisal就照寫

其實個學生點都係替死鬼 唔好話係咪真係佢做錯,唔係佢做錯屈落佢度故然,但係一個學生做任何有危險性既野都應該有人監察同指導住,如果只係話個學生自己失誤做錯根本係推卸責任

其實造口移位,根本就係造口做得差啦
關之後抽痰乜撚野事
呢單擺明屈鳩個學生嘅

唔係記者屈，係醫院咁講，佢地照寫。

死者家屬都幫學生講野

記者唔係亂咁登？